{
    "question": "1/2 (4q - 5) = q + 5 1/4\r\nq=\r\npake cara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]\\frac{1}{2} (4q-5) = q + 5 \\frac{1}{4} \\\\ kalikan \\ kedua \\ ruas \\ dengan \\ 4 \\\\ 4 (\\frac{1}{2})(4q-5)=4(q+5+\\frac{1}{4})\\\\ 2((4q-5)=4q+20+1\\\\ 8q-10=4q+21\\\\ 4q=31\\\\ q=\\frac{31}{4}[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-23-tegak-lurus-dengan-garis-786",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (2,3) tegak lurus dengan garis y=3x+2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegak lurus berarti: m1 x m2 = -1<br>maka gradien garis: 3 x m2 = -1<br>m2 = - 1/3<br>(2,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>rumus persamaan<br>y - y1 = m2 ( x - x1)<br>y - 3 = - 1/3 ( x - 2)<br>y - 3 = - x/3 + 2/3<br>y = -x/3 + 2/3 + 3<br><strong>( </strong>y = 11/ 3 - x/3 <strong>)</strong> dikali 3<br>3y = 11 - x<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-penyelesaian-persamaan-15-3x-9-adalah-2-himpunan-penyeles-716",
            "question": "1. penyelesaian persamaan 15-3x= 9 adalah ..    2. himpunan penyelesaian dari x- 2 = 1, x\u00a0\u2208 bilangan cacah adalah ..\r\n3. himpunan penyelesaian pertidaksamaan x-5&gt; 10, x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n4. himpunan pnyelesaian pertidaksamaan 2x &lt; 8 , x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n5.himpunan penyelesaian pertidaksamaan 7x &gt; 28 , x\u00a0\u2208\u00a0A \u00a0adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 15 - 3x = 9<br>15 - 9 = 3x<br>6 = 3x<br>2 = x<br>2) x - 2 = 1<br>x = 1+2<br>x = 3<br>3) x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 10 + 5<br>x &gt; 15<br>4) 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>5) 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 15 - 3x= 9<br>3x = 6<br>x = 2<br><br>2. x - 2 = 1<br>x = 3 <br>HP = {x|x = 3}<br><br>3. x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 15<br>HP = {x|x &gt; 15}<br><br>4. 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>HP = {x|x &lt; 4}<br><br>5. 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>HP = {x|x &gt; 4}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-perbedaan-dan-persamaan-dan-perbedaan-l-876",
            "question": "Bagaimana cara menghitung perbedaan dan persamaan dan perbedaan linear satu variabel ? Tolong jelaskan dengan jelas !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau pakai pendapat saya, persamaan linear satu variabel itu hanya mengunakan 1 variabel untuk penyelesaiaanya misalnya: x, y, dsb. sedangkan perbedaan linear satu variabel itu dalam penyelesainnya terdapat kata\u00a0<u></u><strong>tidak\u00a0</strong>atau\u00a0<strong>bukan</strong> misalnya: \u00a0dalam persamaan ini:<br>3x + 12 = 24, {x| x &lt; 5, x E\u00a0bilangan prima}<br>3x = 24 - 12<br>3x = 12<br>x = 4<br>jadi, x = 4\u00a0<strong>bukan\u00a0</strong>penyelesaian dari persamaan 3x + 12 = 24, {x|\u00a0x &lt; 5, x E bilangan prima}<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>silahkan ditanyakan kalau tidak mengerti dengan jawaban saya tadi ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-alpukat-satu-bulan-yg-lalu-rp-6000-karena-sekaran-911",
            "question": "Harga 1 kg Alpukat satu bulan yg lalu Rp 6.000,- . Karena sekarang sedang musim Alpukat , harga turun menjadi Rp 2.000/ kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat!    Please bantu jawab, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi, harga penurunan alpukat dapat dihitung dengan mengurangkan harga alpukat bulanlalu dengan sekarang yaitu : 6.000 - 2.000 = 4.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6000-2000= 4000 jadi harga alpukat turun 4000 rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irsan-adalah-seorang-agen-minyak-tanahdia-membeli-500-liter-miny-696",
            "question": "irsan adalah seorang agen minyak tanah.dia membeli 500 liter minyak,kemudian dijual eceran dengan harga 11.500,00 tiap liter.untung yang diperoleh \u00a0irsan adalah 200.000,00.berapa rupiahkah yang harus dikeluarkan irsan untuk membeli minyak tanah tersebut ? tolong dijawab bingung nih !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga jual = 11.500 x 500 = 5.750.000<br>untung = 200.000<br>jadi, harga belinya = 5.750.000 - 200.000 = 5.550.000<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesulitan-apa-yang-diaami-bangsa-indonesa-dalam-globalisasi-655",
            "question": "Kesulitan apa yang diaami bangsa indonesa dalam globalisasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyakit karakter bangsa, indonesia belum siap menerima globalisasi krn karakter bangsanya masih salah. globalisasi akan disalah gunakan krn pengaruh karakter yg salah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam era globalisasi dan keterbukaan bangsa indonesia mengalami kesulitan untuk membendung arus masuknya kebudayaan asing yg tidak sesuai dgn kepribadian bangsa.Oleh karena itu,kita harus menyeleksi masuknya budaya asing tersebut dgn pancasila sbg kepribadian bangsa dan pandangan hidup bangsa indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2x-5-11dengan-x-bilangan-bulat-364",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2x + 5 \u2264 11,dengan x bilangan bulat adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x + 5 \u2264 11<br>2x</span>\u2264\u00a011-5<br>2x\u2264\u00a06<br>x\u2264\u00a03",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagamana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-jik-238",
            "question": "Bagamana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran berdiameter 30cm dan sudut AOC=60 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 60/360 . 3,14 . 30 = 15,7<br>b. 60/360 . 3,14 .15 .15 = 117,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-bilangan-brkt-6-2-3-381",
            "question": "Rasionalkan penyebut bilangan brkt:\r\n \u221a6\u00a0 \u00a0 \r\n2 \u221a3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>\u221a6\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3<br>=</span><br><u>\u221a6</u><span><u>\u221a3\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3</span><span>\u221a3<br>=<br></span><u>\u221a18</u><span><u>\u00a0 \u00a0 <br></u>2 x 3<br>=<br></span><u>3\u221a2</u><br>6<br>=(1/2)\u221a2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>\u221a6</u> \u00a0\u00a0 \u00d7 \u221a3<br>2 \u221a3\u00a0 \u00d7 \u221a3<br><br><u>\u221a18</u><br>\u00a0 6<br><br><u>\u221a9 \u221a2</u><br>\u00a0\u00a0 6<br><br>maka:<br><u>3 \u221a2</u><br>\u00a0 6<br><br><u>1 </u>\u221a2<br>2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}